點解香港文叫廣東話

香港既中文係咪應該要獨立成文，叫香港話/廣東話好似已經自貶為方言咁
我覺得應該將香港既語言同英文德文日文齊名叫
港文